\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Interação Humano Computador}$\quad$(201316)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Metodologias de comunicação humano computador. Terminologia e fundamentos da interação humano computador. Métodos e técnicas para processo e projeto de Interação humano-computador. Aspectos de Usabilidade, Colaboração e Comunicação. Critérios ergonômicos de interação humano-computador. Tipos de interação humano-computador. Design de informação. Internacionalização e localização de interfaces. Avaliação de Interface humano-computador. Ferramentas para construção de interfaces humano-computador. Normas e modelos para Interação para Interação humano computador.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1.	Introdução a Interação Humano Computador
\\
1. Conceitos, informação e comunicação.
\\
2. Interação homem-máquina, uso de sentidos.
\\
3. Metodologia  de comunicação humano-computador.
\\
4. Produção e produto multimídia - Equipe e tarefas.
\\
5. Terminologia e fundamentos da interação homem-computador.
\\
2.	IHC - Interação entre homem e computador
\\
1. Requisitos de IHC: Usabilidade, Colaboração, Comunicação, Acessibilidade de interfaces e Internacionalização e Localização.
\\
2. Métodos e técnicas para processo e projeto de Interação humano-computador
\\
3. Critérios ergonômicos de interação humano-computador
\\
4. Tipos de IHC
\\
5. Cognição e Percepção
\\
6. Frameworks Conceituais para a cognição - Modelo Mental
\\
7. Padrões W3C
\\
8. Modelo de Acessibilidade de Governo Eletrônico - eNAG
\\
9. Ferramentas para construção de interfaces humano-computador
\\
3. Design de Informação
\\
        1. Arquitetura de informação
\\
        2. Sistemas de organização e busca
\\
        3. Sistema navegação e busca
\\
        4. Interface - Metáforas e elementos gráficos
\\
          4. Avaliação
\\
                  1. Conceitos de avaliação
\\
                  2. Processos e métodos de avaliação
\\
                  3. Frameworks de avaliação - DECIDE
\\
                 4. Avaliação por observação
\\
                 5. Avaliação por entrevista e questionário
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica : 
\\
JENNIFER PREECE \& YVONNE ROGERS \& HELEN SHARP. Design de Interação: Além da interação homem-computador. John Wiley e Sons. São Paulo - SP. 1ª Edição. Editora Erica, 2005. (6 livros).
\\
(eBrary) ERICKSON, Thomas; MCDONALD, David W., HCI Remixed : Essays on Works That Have Influenced the HCI Community, Editora: MIT Press, 2007 
\\
(eBrary) CARROLL, John M., Interactive Technologies : HCI Models, Theories, and Frameworks : Toward a Multidisciplinary Science, Editora: Morgan Kaufmann, 04/2003 
\\
Bibliografia Complementar :
\\
SIMONE DINIZ JUNQUEIRO BARBOSA, BRUNO SANTANA DA SILVA, Interação Humano-Computador, 1a. Edição, Editora Campus, 2010
\\
NIELSEN, Jakob; LORANGER, Hoa. Usabilidade na web. Rio de Janeiro: Elsevier, Campus, 2007 
\\
BEN SHNEIDERMAN, CATHERINE PLAISANT, Designing the User Iterface, Edição Interncional, 1a Edição, 2010. 
\\
(eBrary) IMAZ, Manuel   BENYON, David, Designing with Blends : Conceptual Foundations of Human-Computer Interaction and Software Engineering. Editora: MIT Press, 2006 
\\
(eBrary) Kirlik, Alex; Adaptive Perspectives on Human-Technology Interaction : Methods and Models for Cognitive Engineering and Human-Computer Interaction. Editora: Oxford University Press, Incorporated, 2006 
\\
LEFFINGWELL, Dean e WIDRIG, Don.  Managing software requirements  - a use case approach.   Addison Wesley. ISBN 032112247X.  
\\
PRESSMAN, Roger S. Engenharia de software. 6. ed. Rio de Janeiro: McGraw-Hill, 2006. 720 p. ISBN 8586804576 P935s =690 6. ed. 
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-195341 Orientação a Objetos E
\\
FGA-193640 Met de Desenv de Software 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}